### Image Registry aufbauen

Um die Verwaltung und den Zugriff auf Container-Images zu optimieren, wurde eine Image Registry eingerichtet. Die Registry dient als zentraler Speicherort für Container-Images, die in unserer Containerumgebung verwendet werden.

#### Docker Registry

Die Docker Registry ermöglicht es uns, Docker-Images zu speichern, zu verwalten und gemeinsam zu nutzen. Durch die Verwendung einer privaten Docker Registry haben wir die volle Kontrolle über unsere Images und können sicherstellen, dass sie nur autorisierten Benutzern zugänglich sind.

#### Einrichtung der Registry

Die Docker Registry wurde gemäß den Best Practices konfiguriert und sicher eingerichtet. Sie läuft als eigenständiger Dienst und ist über das interne Netzwerk erreichbar. Durch die Konfiguration von Zugriffssteuerungsmechanismen können wir den Zugriff auf die Registry steuern und sicherstellen, dass nur autorisierte Benutzer Images hochladen und herunterladen können.

#### Vorteile der Image Registry

Die Einrichtung einer Image Registry bietet mehrere Vorteile:

- **Effiziente Speicherung und Verwaltung von Images**: Durch die zentrale Speicherung von Images in der Registry können wir den Speicherplatz optimieren und Images effizient verwalten.

- **Beschleunigte Bereitstellung von Containern**: Indem wir häufig verwendete Images in der Registry speichern, können wir die Bereitstellungszeiten beschleunigen und die Wiederholbarkeit von Bereitstellungsvorgängen verbessern.

- **Sicherheits- und Compliance-Vorteile**: Durch die Verwendung einer privaten Registry können wir die Sicherheit unserer Images erhöhen und sicherstellen, dass sie den internen Sicherheitsrichtlinien und Compliance-Anforderungen entsprechen.

#### Nutzung in der Containerumgebung

Die Image Registry ist nahtlos in unsere Containerumgebung integriert. Beim Erstellen von Docker-Containern verwenden wir die Images aus der Registry, um konsistente und zuverlässige Bereitstellungsvorgänge sicherzustellen.

#### Zusammenfassung

Die Einrichtung einer Image Registry bietet eine effiziente und sichere Möglichkeit, Container-Images zu verwalten und gemeinsam zu nutzen. Durch die zentrale Speicherung von Images können wir die Bereitstellung von Containern optimieren und die Sicherheit unserer Containerumgebung erhöhen.